---
title: "#156 Linux Connexion con Academia Automatización del Hogar"
date: 2022-05-18
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL156.png
podcast:
  audio: https://op3.dev/e,pg=bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682/archive.org/download/podcast_linux/PL156
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL156.png
  olength : 38812392
  mlength : 40942041
  iduration : "01:07:42"
tags: [Linux Connexion, Luis del Valle, Germán Martín, podcastlinux]
comments: true
aliases:
  - /PL156
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL156.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL156.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>  

¡¡¡Muy buenas amante del Software Libre!!!  
Bienvenido a otra entrega, la número 156, de Podcast Linux. Un saludo muy fuerte de quien te habla, Juan Febles. Hoy vuelve con nosotros Luis del Valle, apasionado del Movimiento Maker, está detrás del blog Programarfacil.com, del podcast La tecnología para Todos y del Campus de Programarfacil y Germán Martín, Mister ESP32, Ingeniero, maker, colaborador en programarfacil.com. Hoy hablaremos de ESP32 y la Academia Automatización del Hogar.  

Recordar a los oyentes que estamos en una sala [Jitsi](https://meet.jit.si/) para esta charla, un servicio libre para videoconferencias, y que este podcast aloja su web en [Gitlab](https://gitlab.com/), un servicio libre de repositorios git y su contenido en [Archive.org](https://archive.org/), la biblioteca digital libre con licencias Creative Commons.

**Enlaces:**  
+ Web: <https://programarfacil.com/>  
+ Academia Automatización del Hogar: <https://programarfacil.com/domotica-para-gente-y-casas-inteligentes/>  
+ Podcast La Tecnología para Todos (Feed): <https://programarfacil.com/podcast>
+ Canal Telegram: <https://t.me/programarfacilc>  
+ Home Assistant: <https://www.home-assistant.io/getting-started/>  
+ EspHome: <https://esphome.io/>  
+ EnigmaIOT: <https://github.com/gmag11/EnigmaIOT>  



**La imagen utilizada en la portada**, la imagen de Tecnología para Todos, es propiedad de Luis del Valle y ha sido cedida para la carátula del episodio.
  
Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

Podcast Linux - Wake Up: <https://archive.org/details/PodcastLinux-wakeup>  
ComaMedia - Future Modern Chill: <https://pixabay.com/es/music/futuro-bajo-future-modern-chill-109070>  

Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:  

Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>  
Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux/>  
Correo: <podcastlinux@disroot.org>  
Web: <https://podcastlinux.com/>  
Telegram: <https://t.me/podcastlinux>  
Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>  
Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>  
FediverseTV: <https://fediverse.tv/a/podcastlinux>  
Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>  
Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>  


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://t.me/podcastlinux) donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)  
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)  

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.  
Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí. Respondo a todas ellas.

No te olvides suscribirte en [Ivoox](https://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2), [Google Podcast](https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9wb2RjYXN0bGludXguY29tL2ZlZWQ) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.  

Este podcast aloja su web en [Gitlab](https://gitlab.com/), un servicio libre de repositorios git y su contenido en [Archive.org](https://archive.org/), la biblioteca digital libre con licencias Creative Commons.

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).  

<img src="https://podcastlinux.gitlab.io/images/CC/88x31.png" alt="CC" title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
